資料歸納: 如何投訴差佬

警察投訴機制有幾"恆之有效"呢?

收集個人資料:
1.速龍冇警警編員
2.便衣唔戴委任證

就算比你投訴到:
1:投訴警察課: 調查及提交調查報告 - 警警相衛

2: 警監會只是「觀察、監察和覆檢」投訴警察課的調查，而不能自行調查雖然監警會可向投訴警察課給予意見。但若然對方堅持己見，監警會根本無力推翻裁決,頂多只能呈交報告予行政長官?!

3: 監警會全數成員都是由行政長官?!委任
( Fact 1: 現在監警會全是建制或中間派, 建制佔多數
Fact 2: 曾蔭權年代會一名泛民為副主席)
ref:

)

=========================================================
- 警察通例20-3: 在不損害行動效率的情況下，人員於行使其法定權力時，在市民要求下應披露足以辨別其身分的個人資料。人員按要求表明身分後，應最低限度透露以下資料: 警員、警長、交通督導員及 高級交通督導員-職級及警務處職員編號 ; 警署警長 及以上職級-職級及姓氏

- 警察通例20-16: 便衣人員與巿民接觸時，不論是否當值，在行使警察權力時，必須表明身分及出示委任證。

- // 2009至2016年間經監警會通過的個案中，警方從沒向已被證明曾參與毆打、捏造證據和恐嚇的警員提出刑事訴訟（「七警案」在2016年方完成審判，因此監警會沒將此案放在2014年的年報）。依照警方的說法，投訴警察課證明指控屬實後，會與律政司商討是否要起訴犯事者，若不起訴，則表示投訴警察課掌握的證據未達刑事起訴門檻//

-監警會2007年年報曾舉出一案例 ( 之後既年報都搵唔到有關委任證的投訴,你信唔信警察投訴課會好左?) :

個案六:投訴人指他三度要求警員出示委任證遭拒。警察投訴課就認為警員「並無過錯」最後警監會認為改列為「無法證實」較為恰當。
投訴警察課回應:
(ii) 投訴警察課同意，在某些情況下，要求檢視警務人員的警察委任證 以便作出投訴， 可視為合理，但每宗個案須按個別情況 考慮；
(iii) 投訴人曾表示因對高級督察 A 的票控行動不滿，所以打算投訴。**由於投訴警察課懷疑投訴人有報復動機，因此該課仍然認 為在當時的情況下投訴人要求檢視高級督察 A 的警察委任證 並不合理**